# Исследование надёжности заёмщиков — анализ банковских данных

На основе данных о платёжеспособности клиентов проведено исследование - влияет ли семейное положение и количество детей клиента на факт возврата кредита в срок.

## Описание

**Цель исследования** — проверить, влияет ли семейное положение и количество детей клиента на факт возврата кредита в срок.
- Проведена обработка данных (обработаны пропуски, типы данных, удалены дубликаты);
- Ктегоризированы данные. Декомпозирован датасет. Это позволило ответить на вопрос исследования;
- Исследовано влияние семейного положения, уровня дохода, цели кредита, количества детей на факт погашения кредита в срок.

## Итоги исследования
Семейное положение и количество детей клиента влияет на факт погашения кредита в срок:
1. Клиенты, не состоящие в официальном браке, чаще не возвращают кредит в срок, чем те клиенты, которые состоят или состояли в браке;
2. Клиенты, у которых нет детей, чаще возвращают кредиты в срок, чем те клиенты, у которых есть дети.

**Инструменты**: `Python` `Pandas`

_keywords_: `предобработка данных` `обработка данных` `дубликаты` `пропуски` `категоризация` `декомпозиция`
